%@P:exocorcp
%@Dif:2
On donne la série statistique suivante :
\begin{center}
  19\kern5mm 5\kern5mm 25\kern5mm 23\kern5mm 36\kern5mm 2\kern5mm 10\kern5mm 11\kern5mm 5\kern5mm 27\\
17\kern5mm 9\kern5mm 28\kern5mm 12\kern5mm 19\kern5mm 14\kern5mm 35\kern5mm 30\kern5mm 5\kern5mm 1
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Calcule la moyenne de cette série.
  \item Recopie et complète le tableau suivant.
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Classe $n$&$0\leqslant n<10$&$10\leqslant n<20$&$20\leqslant n<30$&$30\leqslant n<40$\\
\hline
effectif&&&&\\
\hline
centre de la classe&&&&\\
\hline
      \end{tabular}
    \end{center}
\item Calcule la moyenne de cette série regroupée en classe.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Différence entre la moyenne d'une série entièrement définie et la moyenne d'une série regroupée en classe.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $M=\dfrac{333}{20}=16,65$.
  \item\hfill\newline \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Classe $n$&$0\leqslant n<10$&$10\leqslant n<20$&$20\leqslant n<30$&$30\leqslant n<40$\\
\hline
effectif&6&7&4&3\\
\hline
centre de la classe&5&15&20&25\\
\hline
      \end{tabular}
    \end{center}
  \item $M=\dfrac{6\times5+7\times15+4\times20+3\times25}{20}=14,5$.
\end{myenumerate}